[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(243) 睇#1保你全家平安

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

唔小心1001咗,貼返過嚟

見cyberpunk 2077仲有幾個月就出,想砌定部新機ready
budget 大約10,000~13,000 主要打機行2k 3A大作高效最好全開
機箱唔一定用細機箱
如果真係轉大機箱有咩要改動 同埋唔使RGB
mon都諗住換做34GN850-B
如果3-5年都唔打算再UPGRADE
張LIST 有冇位要加減? thx各位師兄

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$679

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,601

牛換hcg 想唔upgrade又有少少筆直不如上埋3700x

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,299

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,339

2 x G.Skill Trident Z Royal Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTRS — SILVER
價錢：$3,460

1 x Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 2080 Ti XTREME WATERFORCE WB 11GB GDDR6
價錢：$11,799

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic XL ROG Certified - Black
價錢：$1,699

1 x LIAN LI O11DXL-1X Premium PCI-E x16 3.0 Black Extender Riser Cable 200mm and Cover Bracket
價錢：$480

6 x Corsair LL120 RGB 120mm Dual Light Loop RGB LED PWM Fan — Single Pack
價錢：$1,308

1 x Corsair iCUE Commander PRO Smart RGB Lighting and Fan Speed Controller
價錢：$598

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $29,062
以上LIST請問一下要用幾W牛 如果要上水既話另外風扇係咪最好都係用A12-25PWM
部機淨係用黎打機用 唔該

Noctua Roadmap

AMD Motherboard VRM Tier List v2

VRM on All AM4 motherboards

Z490: VRM and tier list

置頂

850w

法奧話3600無貨，問我介唔介意轉水貨，或者加$1000轉3700, 你地會點簡？

all in asus rog la

屌佢有3700咩?
仆街,我落單前,比埋個LIST去問佢,佢都唔7答我

純打機轉煙條

有冇人係用cm 隻mb530p 箱

我見佢spec 有寫係有個argb controller

但我前排砌完機發現我漏插開機制粒燈同埋禁制轉色果個插

到底果兩粒野係插係箱定插落版

收到
如果真係轉大機箱有冇咩可以upgrade
budget 照舊13,000

rog貴好多同埋牛都收喺機箱入面睇唔到買幾靚都無用

不過呢個時間砌好奇怪

新u 新卡都準備出

no la想數格仔

想問下呢條LIST會唔會奇怪, 同埋係咪冇得再縮BUDGET啦?

CPU: AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
$1,460

底版: ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
$799

RAM: Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
$750

SSD: Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$530

GPU: ASUS Dual GeForce® GTX 1650 OC Edition 4GB GDDR5
$1,199

火牛: FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
$339

機箱: Corsair Carbide Series 100R Window ATX
$299

最後扑鎚LIST
後日就出去落單 放工拎

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,699
OR
1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x NZXT H510 Elite Tempered Glass ATX - Matte Black
價錢：$1,199

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x Arctic MX4 Thermal Paste 4G
價錢：$65

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$165

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x Gigabyte G27QC 27" VA 2K 165Hz 1ms G-Sync Compatible Curved Gaming Monitor
價錢：$3,099
OR
1 x ASUS TUF Gaming VG27WQ 27" VA 2K 165Hz 1ms Freesync™ Premium Curved Gaming Monitor
價錢：$4,190

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $25,064

想問紅字揀邊個好 預18K左右
出邊唔知仲有無3扇版既2060S 無既係咪都係雙扇算? 無咩分別?

full budget ?

3萬到不過有啲件想美森買

你可以海外買ram cpu mb盡量本地了

cpu mb盡量本地了

既然cyberpunk 2077仲幾個月先出
咁一定等RTX30 series

why

玩CPU本地保會好D 死u或其他野可以即換

美森3950x先5452

你想自己rma冇問題

可以搏下，還掂cpu少壞

仲有ram出左 32gb 雙面 可以唔使上4x16

有冇人用16:10 mon打機
之前用過就覺得16:9有啲扁
有冇推薦
budget $5000左右
過咗都可以推薦俾我睇下

Cooler ?

matx仲唔夠大？要咁大做咩

上個Post爆左

冇研究開水冷...之前學睇塔散，風道都用左一段時間
如果買240 AIO係放前版做入風?會唔會唔夠力幫個水冷排散熱
同埋我張display係3風扇，會唔會塞唔落個水冷排

Thx bro
岩岩去問過，有一間有3600現貨但係一定要砌機先可以賣

不過上面list嘅顯卡同火牛都冇 如果顯卡同火牛轉以下得唔得?
*【RTX2060】MSI GeForce RTX2060 VENTUS XS 6G OC / DisplayPort x 3 (v1.4) / HDMI 2.0b x 1*

諗緊法奧list 升3700x 抑或另一間但照舊r5 3600 但轉顯卡同火牛

初嘗砌機毫無頭緒
【550W銅】ANTEC NX550 550W 80PLUS BRONZE PSU (五年保用)

水貨

Be quite 500DX 箱全場缺貨

我驚你打機嗰陣會失望
不過冇對比冇傷害

1650一定要買super

本身用緊有開蓋8700k 應該唔會差好遠掛

8700k勁過3950x啦

純粹因為聽人講玩細機箱嘅spec係相對比較貴
所以想問下轉用大機箱可唔可以將慳咗啲錢放喺其他地方度
唔知有冇理解錯

wait for Zen3

年尾有Zen3 建議您等等 順便n卡 9月出30系列卡

MSI 嘅 B450 gaming plus max 定 B450 gaming plus max 好

卡會等埋先
cpu之前上網睇過下 唔喺近下年先可能有 同埋仲要等埋前果段炒價

本身部機咩spec??
如果有換換病可以換少少嘢頂住個病情先

咁顯示卡轉成呢個ok 嗎?
Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6 ($1330)
原本條list果個有2個風扇, 但係呢個得1個風扇, 都ok嗎?

另外, 底版如果轉做
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX ($699)
你有咩睇法

THX~~~

買雙風扇
如果差嗰100蚊開飯咁咪轉
真係咁想縮就唔好法奧買，自己去腦場買料砌慳得仲多

MSI 嘅 B450 gaming plus max 定 B450 mortar max 好

8700k
z370-h
大雕1080ti
xpg d41 2x8 ram

mb好廢 超到5g 過到p95但會自己落返4.7

建議你咩都唔好搞

純打機跑p95有咩意思
3dmark行到5g咪得

都喺衰手痕先想換最主要喺想試整分體水 但依加呢套整嚟感覺無乜用 同埋又要換機箱

睇埋zen3同新N卡先
如果zen3打機都係打唔贏10900k就買10900k+3080(ti)+分體水
抽到體質好10900k配分體水分分鐘上到5.4 or 5.5，配對靚e die又超到5g，應該都幾好玩

買大尺寸16:9咪得
可以換個角度睇 係闊唔係扁

咁好啦 都喺忍忍手睇定啲先
謝巴打建議

求指教
不過我睇返琴日出去問鋪報價都好似無人禁到2060S既3扇版出黎

唔需要強求3風扇，2060s發熱量未去到好大
同埋18k連埋moon先得2060s好似有啲笨柒

明白，咁買msi定gigabyte 1650 super好d
因為想一次過送貨送黎屋企自己砌，終端ok嗎

我會揀msi
網店就自己格價啦，邊間平買邊間

出去去腦場行諗住即買即砌
CPU要跟板買
CASE又得返D垃圾款
依家係機砌人，唔係人砌機

b450 asus tuf pro s

但上2070S應該要19-20K
直上2070S?

自己用緊個部機越用越慢，會唔會散熱出左事？定係中左毒自己唔知

2060 VENTUS XS 垃圾散熱

好既，btw我呢個list係咪最好用大機箱好d

推一推

睇#1

開關 - 板
禁制 - controller

想問下用用下突然黑mon1,2秒會係咩事
試過幾次但唔係日日都係咁,有時成個星期都無事
每次都係用緊bluestacks打機果時黑
黑完mon之後玩緊D game全部彈晒
已經試過重裝display driver
部機裝左2,3個月左右
cpu:r5 3600
display:galax 2060super
ram:adata 16gb
求救

adata你都夠膽買 祝勇士好運

所以係關ram事?

想問下依家啲機箱 側面塊透明版係咪通常都係左面
有冇啲係右邊/ 自己改係右邊？
咁岩靠牆個面姐住左透明版

lm

底板同牛咩牌子型號

MB:giga b450m arous elite
火牛:fsp riderII 650w

依家邊度有3600 現貨

你部機用嚟做咩先

隨你啦
atx同matx唔係差好多

頭先收到機
新機返黎有冇咩特別野要試要check？

打機+長開掛機

argb controller 係唔係一個細細舊插唔同3pin 既野黎

我搵完成個箱都冇呢舊野

正常應該係會放係箱入面定另外比一舊

full spec

唔好意思巴打, 小弟電腦白痴, 想買一部電腦 ，我上網睇過d mini pc (Intel NUC), 覺得都唔錯, 因為唔想太阻地方，prefer細少少既電腦

用途: 文書用 / workstation，但要zoom meeting的，上網睇utube etc.
budget: 12,000 (連mon / mouse, speaker，window 10)
CPU: i5 / i7
RAM: 最少16GB (因為用開google chrome)

想問intel NUC 係咪一個好選擇 ? or 巴打們有其他更好選擇?

打咩機?????
2060S推 2k165

買左部細廠機，發覺佢d RAM（SK Hynix) JEDEC行到2999MHz,仲可以JEDEC行到3200MHz(不過粒10700唔support), 再研究下發覺BIOS冇得set XMP，好似係冇得買番G.Skill Aegis 3000MHz個d RAM? 我係CPU-Z 見到Aegis都係XMP先行到3000MHz，JEDEC 已經落到去2133MHz到，即係部廠機用落都係得2133MHz？邊到容易d搵條RAM行到咩Frequency(自已條RAM就話有得開CPUZ睇)？

開低少少可以嘅

AMD Ryzen 5 3600
Gigabyte B450M Aorus Elite
ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver

i7 4790
Rtx2070
啱啱壞左張1060
而家用corsair 450w 銅牌玩命中

森林有NR200無P版本

佢寫8月15號有得訂

平一舊 砌ITX唔玩玻璃光污染嘅啱晒

想砌部中高階打機, 隻遊戲食CPU多過GPU, 下面條LIST點, 自己有兩隻貓頭鷹風扇買左一陣想加埋落去
中央處理器
► Intel Core i5-10400 6核12線程 Tray (不含散熱器)
$1,388

主機板
► MSI 微星 MAG B460 TOMAHAWK ATX 主機板
$1,199

RAM (記憶體)
► Crucial Ballistix RGB DDR4 3200MHz 16GB (8GB x 2) - Black
$689

SSD (固態硬碟)
► WD Black SN750 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2019)
$745

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 VENTUS GP 顯示卡
$3,499

電源
► ASUS 華碩 ROG-STRIX-650G 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$880

風冷散熱器
► SCYTHE 鐮刀 無限 伍 ARGB終極版 MUGEN 5 ARGB PLUS 風冷散熱器
$589

機箱
► ASUS 華碩 TUF GAMING GT501 White Edition
$1,299

想請問一下以下嘅砌機List有無咩需要改？Budget 大約 $9000封頂。
用途主要係打機，另外都會用下Photoshop執下相，同會剪下片。
會打Battlefield 1，Insurgency，FPS Game 為主，最低可接受畫質係 中，最低可接受60fps。希望呢部機最少可以用到三年。
Mon主要都會係用電視1080p，60Hz，同16:9。

唔該晒各位巴絲打！

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x ASUS ROG STRIX B460-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,299

1 x [砌機優惠]Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$460

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Cougar STX Series 550W 80 Plus White
價錢：$299

1 x Cougar QBX Ultra-Compact Pro Gaming Mini-ITX
價錢：$349

1 x Cooler Master MasterLiquid Lite 120 CPU Liquid Cooler
價錢：$418

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,323

突然諗到，砌10700K嗰啲人點解唔砌9900K

咁都俾你發現到

火牛黎講,
FSP HYPER K HPK500 500W 80 Plus PSU
定
Antec Neo Eco TUF 550W 80 Plus Bronze

如果GPU用1650 SUPER

伏到哭

天才
我原本想砌10600k，而家俾你點醒咗買8700k就算

提提你faroll QBX無貨，最好揀過第二隻

如果我知今年出10700K我都唔砌9900K
貴成千呀大佬

玩舊GAME
同埋睇片
頂多玩LOL 其他時間玩天外 成十幾年前既GAME多
係咪直上2070S好D?

YES
但下個月會謂下代
12月唔知會唔會有

岩岩收左機
未開furmark test 淨係開個chrome
cpu 同gpu 都50 度 係咪正常
3700x with gigabyte 2060 oc
cpu cooler 用緊pure rock 2

3700X 40幾都差唔多 50又未到好熱
你睇下個2060風扇有無轉
我張5700XT 50度以下風扇直接罷工 超左先係咁椅轉下 打機先正常轉速

岩岩開furmark 燒左五分鐘上到6X度先轉
可能遲啲換下啲風扇佢

不過我都覺得未到好熱既，驚打機果陣會爆上去啫
如果爆上去再睇下係咪有啲咩事

FSP 550w raider silver

唔等啦,等得黎,部NOTEBOOK都頂唔住,會無機用

2070S啦

小弟想買隻8-10 tb hdd
主要放相/片同埋galgame
請問有冇推薦
7200rpm 同5400 rpm 速度方面分別大唔大？

OK 咁就轉2070S

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2070 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,499

1 x Gigabyte G27QC 27" VA 2K 165Hz 1ms G-Sync Compatible Curved Gaming Monitor
價錢：$3,099

1 x ASUS TUF Gaming VG27WQ 27" VA 2K 165Hz 1ms Freesync™ Premium Curved Gaming Monitor
價錢：$4,190

雙扇版依隻夠?定都係3扇版?
另外MON係咪睇自己?定有G-SYNC果隻好?

係lo 有i9唔砌 砌i7

用緊i5 4460 +b85m+gtx 960 4g 因為打機開始lag
啱砌咗部3600 +b550m tuf plus聽日拎
打算用住gtx 960先又心郁郁想upgrade埋顯示卡

所以想請教下我應該繼續用gtx960忍多幾個月再買rtx 30
定買張1660s先好

主要玩pubg /battlefield V/Gta

我見D網上評測話2060S同2070S效能差得少少,其實值唔值比多成千蚊上2070S

睇你對fps有冇要求

仲有冇方法整到1903/1909 USB手指?

有無咩建議可以改

如果想穩定有120呢?

唔該晒各位師兄
以下係我已經買左既野 差小小野想問下大家意見
主系統 - ATX
處理器 | AMD R9 3900X x1
主機板 | MAG-X570-TOMAHAWK-WIFI x1
記憶體 | Micron Crucial BALLISTIX RGB DDR4-3600 C16 16G x2
固態硬碟 | 三星PM981A M.2 1T x1
顯示卡 | 舊既1070
散熱 | 未諗(想裝360AIO,睇左 ML360R RGB 同埋EK)
機殼 | 未諗(聽講TD500MESH/P500A好多人大推,)
電源 | Corsair RM1000 x1
有無人可以講下散熱同跟機殼(同樣價位)有D咩推薦..

你個啲game應該得
lol一定得

筆直夠咪EK 360+p500a
想平平地就買arctic freezer 360+500dx呢啲

據說熊貓有 唔知有無得散賣

check bechmark 燒機 等等

千二蚊買隻咁嘅箱係想點 攞啲錢升做i7好過啦

如果你堅持用intel，咁你塊b460個價差少少都買到z490啦，咁不如買z490好過
ssd買低一級1tb好過買500gb
2070有super唔買又係搵自己笨
火牛650w全模組大把更平選擇
機箱就戇鳩到不得了

p500a>500dx>TD500?

係
p500a同500dx中間仲有隻lancool ii mesh

賊船牛係想點
antec seasonic都平過佢

一馬兄中晒pt

真係頂多LOL/L4D2 對玩PUBG真係無乜咁大興趣用電腦玩
咁2060S定2070S?

買左好耐架啦..

有折1100左右入手果陣

60super啦

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
價錢：$1,699

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS GP OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

1 x Scythe SCMG-5102AR Mugen 5 ARGB 無限五 終極版 CPU Cooler
價錢：$579

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,015

謝兩位

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x ASUS PRIME B365M-K Micro-ATX
價錢：$599

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,037

RAM喺amazon 買Corsair vengeance lpx
Budget 4500
條list有冇咩問題

你自己砌定點??
網店好貴又唔齊貨，建議你去腦場

應該都係搵網店啦 未決定到

10600k
msi z490-a pro
crucial ballistix 3200mhz c16
sn550 or a2000 1tb
求其一張非中國牌子4000出頭2070 super
gf1 650w
無限5 argb
td500 mesh / 500dx / lancool ii mesh
格好價分幾間買應該11000出頭

Cooler Master 水冷好唔好

唔好

琴晚比堂前巴講完 又想70S
但60S同70S都係差少少?
主要係想出2K睇片用
MON打算用Gigabyte G27QC 27" VA 2K 165Hz 1ms G-Sync

你要行足165就70s啦

list:
AMD Ryzen™ 5 3600 $1,599 $1,560 (-3%) 1 $1,560
[砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX $699 $660 (-6%) 1 $660
Kingston Fury 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 $799 1 $799
WD Blue™ SN550 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 $395 1 $395
[砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6 $1,399 $1,299 (-8%) 1 $1,299
Antec NX Series NX550 550W $399 1 $399
Sharkoon 勁風者 VG5-W ATX — Blue LED $320 1 $320
$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。 $80 1 $80
Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5

已砌左機,但粒3600好熱,開左機就55度,打埋機就差唔多80度,所以想換個塔散,有冇咩推介

我睇左cooler master有個212
( 120(長) x 79.6(寬) x 158.8(高) mm / 4.7(長) x 3.1(寬) x 6.3(高) 吋))
都係260蚊

但唔知會唔會頂住個機殼側板,因為唔知個機殼個支援CPU散熱器最大高度16cm有冇計埋塊老母板個厚度

60S最盡行到幾多?

lol 200到夠用既其他就自己睇片啦

如果識攪既真係買10600k都唔係買10700f
唔識攪就買0700唔好買f啦
到時whole hole都可以有野睇下

用唔盡好咩
咁落返去用1080p

咩驚黎

佢寫16cm就係16cm

推

岩岩訂左機但係要等個NR200P箱
好心急

部舊電腦塊底板壞壞地想換 cpu用緊i5-6400
顯示卡用緊1060
如果想平平地買塊新底板有咩選擇?

其實宜家仲多唔多冇RGB嘅零件
唔鍾意部機咁多光污染

多架，或者揀ARGB

有啊
一係關哂啲rgb

堂前巴,想問下依D INGAME既片,係唔係全部都無超頻?
因為本身我都唔想搞超頻果D 見到好似要試好多野,自己又新手,怕到時搞完出事

應該冇新貨了

LIST
AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box × 1 $1460
ASRock 華擎 B450M Pro4 Micro-ATX 主機板 × 1 $550
Kingston ValueRam DDR4 2666MHz 16GB (1x16GB) × 2 $970
Transcend 220S 512GB M.2 NVMe PCIe 3.0 X4 SSD(TS512GMTE220S)× 1 $659
ZOTAC GAMING GeForce GTX 1660 6GB GDDR5 顯示卡 × 1 $1789
Antec VP-600P PLUS 600W 80Plus 火牛 (3年保) × 1 $399
Antec p6 tempered glass Micro-ATX Case $329

砌左大約一年
多開模擬器(5-6個左右)掛機好lag係咪好正常
想問下可以點upgrade?

有冇入bios開svm?

想問吓1650super有無話咩牌子比較好？？

幾時先到9月尾呀屌

冇
咩黎嫁
呢個list其實係咪應該可以正常run到？

入去開左佢

是撚但執隻都差唔多

有冇d itx箱 a4 size 裝到240冷排 有側透

ok 唔該巴打

原來之前都enable 左

你開5~6個 睇下ram & cpu usage

cpu usage好高
去到接近100%
粒cpu係咪好廢

用盡6c12t 正常

如果想唔lag係咪即係要再換cpu
定係試下將模擬器嘅config set返低d？

多開模擬器食CPU的

我係電腦白痴黎
其實我呢粒cpu係咪唔需要換？

本身用緊咩模擬器嘅config

雷電模擬器
cpu 4核
60fps
240dpi

既打咁如果2手既話邊款好

N卡就出新
A卡有冇消息

最近先知有隻叫220s嘅ssd
899 1tb MIT
抵唔抵玩 同a2000比較

抵玩
但要+散熱甲

MSI gaming x

知唔知係咩廠顆粒

用***

抵屌

咁我嚟緊部機有著落

有散熱甲先好用

塊底板有

$899係改左版,write speed弱左好多,slc cache都少左,性能弱左,雖然仍然比A2000好

mobile 01有改版後實測

想問下，如果用ryzen 5 3600 or ryzen 7 3700X,
換過把原裝散熱風扇既必要性有幾大？

會開好多檔案，廿幾個網頁，同run code, 程式間跳黎跳去

直接d15啦

原裝嘈到哭

嘈唔緊要, 最緊要係唔希望過熱

好大舊, 應該好勁

熱到死機又唔會，最多8-90度啫

岩岩拆左成6-7年前既電腦黎睇
有個1TB同500GB既HDD係到,但唔知仲用唔用得到
仲有成舊到唔知咩年代既MSI 750TI係到 想拆左佢黎洗個風扇位
但佢果D螺絲好細個位 可以去邊到買到果D螺絲批?
唔知洗完之後仲用唔用到呢

CM隻新箱如果想維持用氣冷佈局

塔散&風扇應該點擺最好
氣冷始終比AIO結構簡單又穩定得多

google過嘅參考

黃金有得買50蚊到一盒

放個155高既塔散向上吹

但張卡唔知仲有無用
另外2個HDD想依家用部NOTEBOOK去睇下入邊既話,可以點樣搞?
岩岩拆落黎,主要想睇下入邊仲有無邊D野係有用
因為果部機,係死前都未洗機,同都唔記得左邊D係有用

u12s

想換U 由I轉A
本身用緊4690k
散熱用緊h212+隻noctua f12
想知如果轉Ryzen 3500x （會略略超）
上面套散熱壓唔壓得住？

上u12s都ok

$5000-$6000 budget ，打下lol gta ，巴打有冇推薦list同埋邊到砌平d🙇🏿‍♂️冇乜錢

212隻塔係咪唔夠做
有冇得淨買u12s個塔
我見出面買好似會跟多隻扇

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $6,074

出x都/中x田買平啲

你個塔散冇am4配件點樣裝到？

想問個優惠係係個兩間買就有？定點？同埋cpu 用amd定intel好？🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️

個優惠係上面個間網店先有，但出去買仲平
cpu一定係用amd，勁咁多
intel要買k版u + z490+3200ram先有優勢，但你用唔起

u12s不如加多200上u12

d15 black啦

其實有咩人先會砌3990x，真係用得著？

上網睇到有人用液態氮超頻，係咪燒錢野來？

56k 啲fd

係
你都唔會長期咁超啦

唔該曬🙇🏿‍♂️

想知點解要用black既

因為本身隻色未必個個鐘意

勁少少少
靚多多多

本身果隻米色+啡色幾靚

睇耐左係ok既

黑色,d熱係會散得快d

Itx箱呢期好多人推tu150 ,其實inwin a1 同Tu150 應該點揀好

想問下MSI b450 mortar max
如果裝曬兩條m.2，上網睇會扣速
係唔係真的？

要hdd就tu150
要燈就a1 plus

我唔要燈又唔要hdd典算牙

唔要燈當然揀tu150

有無好sfx牛介紹
CM既牛始終有戒心 海盜船之前又出事
Seasonic嗰隻偏偏係SFX-L

Tu150 vs NR200

又係一個魚與熊掌

ncase m 1 個箱細過tu150 咁多，可以做到低溫度過tu150 都幾正

如果計散熱效果呢？

水冷就nr200
風冷 tu150

我都係唔要燈+唔要hdd

想買隻1tb ssd 值唔值得比多兩舊買970evo
定係sn750算?

利申 本身有heatsink

Tu150 唔係都可以揀玻璃版咩？，咪可以一樣玩燈

舊機用左5年幾想砌過部
主要打下LOL, 上網, 睇Youtube, Netflix(想睇埋4K),執相
唔會點玩FPS game, 唔追求RGB
唔upgrade想用到5年左右
機箱諗住出去再睇
顯示卡係咪唔使咁勁因為見呢張同1660ti差200蚊
想問下咁多位巴打, 有無野可以改/再平啲, thanks!

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$850

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

總計: $6,387

nr200好啲，可以裝到280aio

想用風冷阿，因為可能會帶去外國，計散熱效果tu150 好過a1?

個hdd你可揀裝唔裝

970 evo plus

fsp

2手好難講，咩都唔識唔好收2手

第2條半速

a1好少少
但tu150可以裝到3槽卡

即係唔影響第一條？
thank you

發覺tu150 個箱都幾大，23750 cm^3,大過a1 差唔多2000cm^3

但散熱竟然a1好小小

顯卡想平翻少少邊張抵玩

1660 super最抵玩係依張了，再平個啲不了，一係轉用1650super

因為想買多少少個硬碟，但係有d obud💸

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

總計: $6,073

求救巴打幫手，前日新買料砌機，係冇換display card，插4 pin speak 有一下短聲，但點開機都冇畫面

Spec
Ryzen3 3300x
Asus b550m-plus tuf gaming (Wifi)
G.skill ddr4 3600 8gb x2
WD Black sn750 M2 nvme 500gb
Antec hcg 650w gold
Gigabyte gtx 970 (舊卡)

舊display之前係舊電腦都用到，已排除mon同hdmi線問題

yes
佢info應該淨開左xmp

你咪開埋pbo加鎖佢ghz
另一個世界

有無著咩燈???

主板q-len 長著綠色boot燈

BOOT指示燈常亮：
BOOT指示燈是代表了操作系統，常亮後說明電腦的系統不能正常運行

解決方法：這種問題有的時候是因為接口引起的故障，可以將USB和其他鏈接的線拔掉後再試試。 因為進去不繫統，還有一個問題很可能是系統出現了故障，這時候要檢查下系統硬盤是否出現問題，線有沒有接好，能進BIOS的話，建議重裝系統試試。

冇插任何usb，mon無畫面，入唔到bios

自己出電腦場買嘢自己落手砌（第一次）
搵飛馬代砌送上門

收左個ncase m1 v6
J 到爆

仲飛馬，訓左幾耐
飛馬搞乜（4）支那飛馬電腦將手足客戶資料送中

第一次砌機，送上門但自己砌。我想咁

#1

早兩日搬完屋黎，

部電腦係舊屋都仲好正常咁用到，

今日係新屋駁番d 線之後，

部電腦就黑左開唔到機，

一開燈老母版個vga 訊號燈長著，

過幾秒左右就熄番，

顯示卡風扇開機識著，但過左十秒左右熄番，

鍵盤禁到，但去熄顯卡風扇個時會控制唔到，

過幾秒又禁得番。 有冇人知有咩問題

因為電腦買左幾年，唔記得係咩spec，

所以影左機箱相，唔知有冇幫助

重插先卡

sorry 師兄，我電腦白痴，咩係先卡

中間打橫插住嗰張卡好大張個張

你mon條線插邊到？

換左機返黎,先再開GAME試下先
睇下洗唔洗做依埋野先
要既先再去問一問

3700x 好靜

把fan有得開高速mode
你試下有冇分別

張卡拿去新高放咗佢 比第三世界用

okay，我試下先，thanks

插出面hdmi 插槽

文書加輕度打機 4k list，呢條list 有冇問題?
想問下H310 同1650 super 咁多款簡邊款?
同埋洗唔加風扇同個箱簡邊個好
CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i3-9100F 3.6GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 $559 SALES
$899
主機板
- ASRock H310CM-HDV M.ATX $389 SALES
$440
顯示卡
- GALAX GeForce® GTX 1650 Super EX (1-Click OC) $1380
RAM
- Crucial DDR4 1x8GB 2666MHz CL19 $239 SALES
$320
- Crucial DDR4 1x8GB 2666MHz CL19 $239 SALES
$320
火牛
- Cooler Master MWE V2 500W 80Plus Bronze PSU 230V $389
SSD
- Crucial MX500 500GB 2.5 inch SATA III SSD $535 SALES
$899
機箱
- SilverStone PS15 M.ATX Tempered Glass - Black $288

服務:
產品: $4018
砌機: $80
總額: $4098

都好靜喎 我較 60度 都上3000rpm

我貓fan有時都覺得嘈

有沒散熱膏 推薦？

係未插係張卡到？

mx4

CPU cooler 係咪一定要買？用原廠得唔得？

得
你接受到溫度+嘈音就得

呢隻？

其實散熱膏 係唔係 唔洗買咁貴就得？
普通就幾十蚊左右
見有D賣到200蚊....

點解咁多人係悠二買野都出事

買過幾次都冇野，係有時個送貨唔睇remarks仲閪我面

200蚊係因為個量大份10g個啲
有啲就散熱勁多少少少
但mx4嗰個level夠用了

d15 is for 3900x 3950x

我3600都用緊360aio

做多左 u12s都夠壓3600 係超頻甜心位 4.2~4.3仲係正常

我個粒1.4v都上唔到4.2
fk19年出既真係好垃圾amd 虛假宣傳 野咩
最高 4.2GHz ,要pbo 1.5v以上先上到4.2

明顯體質問題

19年既貨真係好廢

Asus 板可超多啲 但比msi冇咁穩定同電壓低

我用緊x570-e超3600都冇用

咁你粒u廢廢地

唔係廢廢地
係真點垃撚圾

有冇清玩cod 係咪要行四條ram 先唔會彈game

有無$700以內AIO揀？
攞嚟壓3600

唔想比錢買window有冇辦法🤦🏿‍♂️💸

想超一超佢
cool媽有隻升級版嘅ML240L ARGB V2有無ching試過？
matx箱 所以幾乎得240揀

cm aio不了會漏水

上返塔散都夠壓3600

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

總計: $799

如果揀有燈個啲 係咪基本上都係伏嚟

要燈貴唔少,仲廢過Arctic 240
1 x ASUS ROG Strix LC 240 RGB All-in-one Liquid CPU cooler
價錢：$1,280

1 x Corsair iCUE H100i RGB PRO XT 240mm Liquid CPU Cooler
價錢：$998

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x Fractal Design Celsius+ S24 Prisma 240mm ARGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x EKWB EK-AIO 240 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,050

總計: $5,526

唔係拮錯窿咁好笑下話

見到飛馬想畀負皮
好彩停一停諗一諗

OK，唔該巴打

畀幾十蚊買retail key, 我前幾日買左條3.9 歐羅，開心用緊

砌緊ITX, 依家四條銅柱唔係幾對位，其中一隻角炒起左，我用motherboard既配件駁長佢，但背IO炒左炒，依家應該點做定出3條銅柱就算？

啲錢係畀落燈到，唔係畀落性能到
arctic個隻散熱器係比較厚，理論上性能較好

呢個CASE係咪火爐來,細到咁

未必
有大面積入風

唔係，最後入到bios啦，唔該咁多位巴打

個CASE 好細, 好方便, 香港有冇呢類極細既ITX 箱賣, 但散熱唔差

如果部機用得耐（2-3年），會唔會因為多塵/唔夠散熱膏而令到部機慢？，其實係咪應該每隔一段時間就拎出來清下塵+補下散熱膏。

b550底板幾時先跌返b450價錢

呢隻都幾正
仲要平過velka3咁多

不過velka3可以直接用a flex牛唔駛外接多舊dc同watt數可以大d

散熱膏1年換1次差唔多
佢乾左溫到會升好多

其實好似好多個CASE 都幾正
velka3 係香港可以係邊到買?, 定係要係外國訂番香港
dan a4 好似都幾吸引, 好細, 但訂番香港應該都唔平

我D 電腦成日用2-3 年都冇換
可能就係咁電腦太熱，搞到成日好似好慢咁
如果係notebook，係咪應該都要換一換？

直接官網買
我買到既話會ship去集運寄返黎
最新一批好似8/24
上次好似3分鐘比人搶完

notebook照計都要
不過之前好似有睇過個post notebook換散熱好麻煩好易拆爛
不如拎上代理同佢講部機好熱叫佢睇睇好過
就算過左保養check機都好少錢
chec完太貴咪唔攪

你指velka3 定dan a4? 2個箱都好似好細好正, 巴打知唔知咩價位

其實Velka 5/7 係咪都算細?

當然細
不過要同你果條片比較既話就velka3
vela5/7同3比 其實長闊冇多到 係高度有分別

不過velka真係好貴
由細至大usd159/179/199

仲要隻600w AFLEX牛又100USD
velka 7就可以用返sfx牛可以多選擇D

dan a4 search完好似要去支那寶買

買老鼠key買到咁貴仲講出黎知唔知醜

冇所謂喇
check 下間野background 係咩先
唔係支那由佢

外國啲屎特別香咩 我唔覺得呢啲外國老鼠key同淘寶key有咩分別

睇佢張credit card 有冇畀人盜用咪知

講真台仔都有唔少呢d 網
仲要畀M$ TW 點名

想問換左cpu後每次開機都彈出來，有咩方法解決？

而家仲砌唔砌新機好 RTX3000都就出

我都覺得係 幫緊人砌條友死都話要燈
頂佢唔順 最後都係揀翻無限5有燈

台灣有個係美國做工程師既之前爆左好多Intel內幕野
有人將佢講既野翻譯做英文
而家佢要求翻譯做英文既刪文
佢自己亦封左自己個FB同Twitter
睇黎佢講既野好大機會係真野，畀Intel要求封口

散熱膏買邊隻好？ 本身唔太識砌機野，如果買番來自己換膏，應該唔會換到部野開唔到機掛

前幾日係終端買咗依個砌機set 琴晚送到都成功用到 但今朝起身就開唔到機 部主機望落係冇電入到去 想問下點解決？

啪左火牛開關未呀

啪咗 都係唔着

你畀左80蚊就問鋪
冇就再講
一陣手多多爛左野
班連登仔恥笑你就有份

CPU：AMD Ryzen™ 5 3600
RAM：8gb DDR 4 (邊個牌子比較好？）
SSD：Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
MB：唔識，求救
火牛：唔識，求救
Case：想要ITX細機

主要係文書機，駁下4K MON，希望可以將來想打機時先加display card，
最尾3個都完全唔識，求巴打屌醒我揀點揀

砌到好型, 但佢裝個D喉點解睇落去好似好易漏水咁

呢個CASE 都好撚正
但發覺好多好靚好正既ITX 都限量, 其實點解佢地唔做量產,等多D人買佢地咪仲賺得多. 見好多人都要搶/賣到好貴/要入waitlist等

Budget?
16gb ram la diu, Why not Samsung m2 ssd?
MB ITX B550
PSU: TT GF1/ Antec HCG
Case 唔熟，買咩mon?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Lian Li TU150 Aluminium Mini-ITX - Black
價錢：$899

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

4 x Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan
價錢：$580

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,767

BTW 3600 有冇內顯示?,冇既話, 你點都要加番張GPU

有待其他巴打修改

8000-9000 Budget
主要用嚟打機 (R6, GTA)
新手自己整左條List 想問下各位巴打有咩需要改?
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$749

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,761

用Faroll 出條List, 會係終端砌

binc

想問下pcie x1無線網卡條藍牙線應該插係邊個插頭到?
塊底板係asus prime b460m-a

最下面個pcie x1

1TB m2 ssd 有邊隻抵屌

Sorry我問緊條藍牙線插邊
我沒有惡意的
係咪插USB910/USB1112
我未買張網卡，我想知道插唔插到入去用

插得入

Intel 11代同 zen3 其實幾時出？ 想睇下等唔等埋

萬分感謝

RTX3080就出 2080會減幾多

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,002

970 PRO

sn550
220s

唔會減

Transcend 220s $899

雖然改版後寫入速度弱左(2800mb/s→1900mb/s),但仍然比4通道既A2000 強, $900左右有Dram,2,200超大TBW抵玩

幾多筆值?
用途?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,987

救命
部機換完機殼之後
window入sleep mode 時醒唔返
restart都係
要斷左火牛電 重新開機 先撻得著
求解

spec:
r5 3600
asus b550m tuf gaming
gtx1060
antec ne550 gold

PS 應該唔係插錯機殼個抽排線 未入window前 我就咁禁殼個reset 係用到

s100抵玩啲
包3fan

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i9-10900F 2.80 GHz 20M Cache 10 Core 20 Thread LGA1200
$3550

主機板
- Asus ROG STRIX Z490-F GAMING ATX
$2220 SALES
$2399

顯示卡
- ASUS ROG Strix GeForce RTX 2070 SUPER OC 8GB GDDR6
$4899 SALES
$5299

RAM
- G.Skill Trident Z Neo DDR4-3200MHz CL16 32GB (2x16GB) F4-3200C16D-32GTZN
$1460

火牛
- ASUS ROG Strix 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU
$1180 SALES
$1280

HDD
- Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDD
$430

SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB
$1529 SALES
$1720

機箱
- Phanteks Eclipse P400A Tempered Glass DRGB Case - White
$799

散熱
- Cooler Master MasterLiquid ML360R RGB Liquid CPU Cooler
$988

總額: $17135

主要用嚟打機，平時打開GTA CSGO LOL FIFA
間唔中玩下BF1 APEX咁
會駁2k 144hz mon
有時會攞嚟做功課
budget差唔多極限
想問呢個list o唔ok?
唔該各位

唔該哂巴打

1 x Intel® Core™ i5-10600K
價錢：$2,099

1 x MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
價錢：$1,699

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x ZOTAC GAMING GeForce RTX 2080 Ti AMP Extreme Core 11GB GDDR6
價錢：$9,700

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $16,985

10600k 超5g + 4000 ram 勁過10900k
今代輕鬆上5g

依對ram都係輕鬆超上5000

因為我始終唔係太熟電腦
唔敢亂咁超頻
如果唔超頻嘅話有咩選擇

大面積入塵

3600梗喺冇內顯

篤兩野就得
but csgo唔係amd果艿fps高D咩定10代過返DD
10600k不了

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x ZOTAC GAMING GeForce RTX 2080 Ti AMP Extreme Core 11GB GDDR6
價錢：$9,700

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,977

想請問下呢個list 有冇問題?
9000 budget, 主要玩下mon hun, GTA,LOL 咁

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X (預訂)
價錢：$1,750

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x ASUS ROG Strix GeForce® GTX 1660 Ti OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,620

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,997

intel csgo勁返少少
10600k打機抵玩好多

走晒hdd佢啦

開多少少野都用盡粒u

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,954

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x ZOTAC GAMING GeForce RTX 2080 Ti AMP Extreme Core 11GB GDDR6
價錢：$9,700

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,956

mhw用1660ti very low

650w

屌你真係走晒得返1tb俾多條人地啦

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

2 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,680

1 x ZOTAC GAMING GeForce RTX 2080 Ti AMP Extreme Core 11GB GDDR6
價錢：$9,700

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,908

感謝

Arctic FREEZER 50 TR同無限五ARGB 點揀？

無限五

換返塊b550俾人啦
玩完

電腦白痴想請教吓呢條list+價錢合唔合理

一般係睇下片+打機 - Warcraft(信長），平時都會開直播同frd吹水

點解唔俾人買hdd
用hdd裝嘢得罪你咩

全部冇講牌子，一定係伏

想問下, 3700X 係咪勁過10700K? (唔打機)

想問有D話唔好買ADATA既RAM
係易壞定咩問題?

但如果有牌子，條list有冇問題，想跟條list搵過間砌

打爆晒ssd先啦

好撚大問題
直接講筆直用途啦

唔係

我其實有上網係咁睇d benchmark 既網,但睇到好亂, 有d網高分d, 有d網低分d
其實點先知道粒u既絕對水平係幾多?有冇咩網推介?thx~

咁我如果唔打機, 10700k ($3000)又有內顯, 咁咪仲抵過3700X($2450)仲要額外買成千幾蚊既顯示卡?

Freezer 50 TR都用唔到落普通AM4腳位度

巴打們小弟十年以上無砌過機, 呢排想砌部機行VM, 2至3個VM 左右, 唔打機, target 想用AMD Ryzen, 32GB ram 到64 GB, 其他零件應該點執? Budget 大概6-7千, 如果budget 太離地可以再諗諗

～7000 打機睇片 warcraft會開直播

純打機係intel
但又會開埋live咪amd

如果我
90%時間: 用黎同時上網開好多網頁 & 好多ms office file & run code
10%時間: 係咁以上youtube hea睇片
就我既情況, 係咪完全用10700k內顯就夠晒, 同埋效能係好過3700x

太耐冇睇切機嘅嘢所以已經脫晒節⋯⋯做咗少少功課想砌部打機為主嘅itx 機( 因為想慳位）budget around 20K...

為左慳位所以已經揀咗 Nzxt h1，但係怕安裝時會頂位...

Case: Nzxt H1 ( with 40mm AIO 水冷， 650W 80+)
CPU: i7 10700K
Display Card (2080 super or Ti ) : ?
MB: Adus rog strike z490-I gaming
RAM : ?
SSD: ?

Display, ram, ssd可否指點一下🙏🏻

原來antec有隻新箱 df 600 flux ，539$包5隻扇，其中3把仲有RGB，好似幾抵屌，唔知散熱點

建議唔洗用K
Itx唔係幾壓得住

ballistix 3600mhz
pm981a

gigabyte 底版 臭名遠播
有12k budget用靚d啦

呢個網既分數大家點睇

結果問左網店都係CPU 機箱 火牛三樣都無貨

Case: Nzxt H1 ( with 40mm AIO 水冷， 650W 80+)
CPU: i7 10700F
Display Card (2080 super or Ti ) : ?
MB: Asus rog strike z490-I gaming
RAM - Crucial Ballistix RGB 32GB Kit (2 x 16GB) DDR4-3600
SSD: Samsung 1TB 2280 NVMe M.2 SSD PM981a MZVLB1T0HBLR
for display and recommendation??

去腦場囉

唔係K U既
咁板都唔洗Z都得?
btw 好似9月頭發佈30系display 睇下有冇心機等多個零月
或者cheap cheap地屌住張平卡用住先

同埋呢排cm出左隻新itx箱nr200p
入到240水冷 應該夠壓10700k掛
但係周圍都無貨

唔打機4950g啦

冇咁多budget....

12K over

4950g 唔要要6000蚊咩

呢條LIST O唔OK
1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x MSI B460M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$820

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP Hyper K Series 600W 80 Plus White
價錢：$379

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$630

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,677

9700K+C7CU+NODE202
都係70度

而家買2080TI係倒錢落海, 9月都出3080TI

要Z板, 本身你有卡?
好心唔好用垃圾牛

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x Gigabyte Z490M GAMING X Micro-ATX
價錢：$1,389

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$630

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,416

9700k 8核8線都夠
但10700k8核16線
我用緊10700都係itx都係覺得岩岩好
當然如果熄左超線程既應該輕鬆壓

本身冇顯示卡, 用內顯O唔OK(淨係得閒上下YOUTUBE睇片)

睇片買乜鳩i7???

要RUN大量PROGRAM, 同開廿幾個網頁, 開好多檔案, 全部同時長開長RUN

咁應該係加ram

之前冇咩留意
Thermaltake隻箱都幾鬼大個
其實大部份可以用咩SIZE既殼?
呢隻散熱都應該OK風扇位又多

Cooler Master NR200P (Black): $745
CPU - i7 10700K - $2870
Display Card :ASUS ROG Strix GeForce RTX2080 SUPER OC版 8GB GDDR6 - $6680
motherboard - ASUS ROG STRIX Z490-I GAMING - $2400
Cooler Master ML240L V2 RGB - $580
Cooler Master V850 SFX 850W 80Plus Gold - $1080
RAM - Crucial Ballistix RGB 32GB Kit (2 x 16GB) DDR4-3600 Desktop Gaming Memory - $1630
SSD: Samsung M.2 970 EVO Plus 1TB 2280 NVMe SSD - $1470

Total: $21730
Final list...is this okay??

又ROG板又ROG DISPLAY點解唔用埋ROG水

想散熱好啲可以拆咗前面塊膠

不如唔好用機箱啦

薛丁格的機箱？

至少講講你啲VM用嚟做咩
不過6-7千就唔夠

拎黎玩kali 學下pentest

前面舊膠好柒 網面就完美

佢有filter，拆咗前面塊膠冇咩問題
個樣睇落都冇大分別

塊膠好7

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,718

539 樓下啲箱都7

網面應該唔喺呢個價
Lancool II mesh

1 x AMD Ryzen™ 7 PRO 4750G (預訂)
價錢：$2,650

1 x Gigabyte B550I AORUS PRO AX Mini-ITX
價錢：$1,549

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x In Win Chopin Mini-ITX — Black
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,248

用細箱靚仔D好過

其實chopin 入面包埋隻150W 火牛,
夠唔夠應付4750g長時間full load?

cpu 用好少電，大食既係display card

夠

cooler ?

正路都係用l9a？
axp90 應該塊板啲heatsink會頂住？

唔該巴打想問多句, 我見有比較多人用B450M 或者B550M, 同msi 呢塊tomahawk 有咩分別架

4750G工作性能係咪同3700X差唔多?
我想用大機箱多D 有可能遲D要加顯示卡都唔定
同埋要唔要用D15

文書ok Gaming差D

limit

如果用
MSI B550M PRO-VDH WIFI M.ATX
點睇?
我因為要用到WIFI

asus tu b550m plus wifi

c7cu

其實禁多年都係搵人砌 十幾年前就黃金 前幾年就討論區有D師兄幫

想問b550同b450有咩分別

想問下如果普通上網，睇片玩下小遊戲係唔係都夠用，另外想問下係唔係就咁可以wifi 上網？

中央處理器
► Intel Core i3-10100 4核8線程 Box
$1,030

主機板
► ASRock 華擎 H410M-ITX/ac Micro-ATX 主機板
$680

RAM (記憶體)
► 2 × Team Elite DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB)
$238 ×2 = $476

SSD (固態硬碟)
► Crucial BX500 240GB 3D TLC SATA III SSD
$240

電源
► Corsair VS550 550W 80Plus 火牛 (3年保)
$365

機箱
► Aerocool CS-103
$169

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $2,960

擷取自飛馬電腦

想問下RYZEN唔夾ram既問題解決左未

解決左

vrm io pcie

x570啦

zen+已解決左好多啦

$$$$$

x570m pro 4

今日先知原來ax200有2個版本
有無人知邊度可以買到左手邊嘅版本

呢2塊唔係跟板拆出嚟咩

Amazon可以買到右邊嘅版本

budget

淘寶都有

trash

電子垃圾

ssd買m.2
塊底板自帶wifi

仲用飛馬
飛馬搞乜（4）支那飛馬電腦將手足客戶資料送中

Final list, for 3A game 4k 高特效
唔知有冇問題呢

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x MSI GeForce RTX 2080 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$6,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,861

有冇人知邊度有3600現貨買

等新卡啦
2080s開 3A唔係隻隻都4K60到

周圍都冇，得啲水貨

咁放棄3600 買 10500算唔算好大分別
利申：真電腦新手

intel冇3200ram唔夠amd打
intel 要z490先用到3200ram

咁係咪即係要含淚3700x
心急砌

係
3700x用b450都夠推了

經驗嚟睇新卡會唔會貴好多
講真呢個list已經有啲over budget ($13000)

睇中左B550 pro vdh wifi
貪佢有Wi-Fi M2散熱

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

總計: $1,049

咁樣好啲
依塊供電好好多塊板會冇咁熱
一樣都有m.2甲

依塊其實都夠推手3700x
但你之後要升級3900x就唔夠了

而家搵緊地方有冇得食骨買3600
聽講有地方有得買
不過要買埋任意底板+船ram+船ssd

船ram 不了
又唔係勁，但鬼咁貴

聽講熊貓有3600買

想試下玩細機箱
但係見x570 / b550 嘅mATX 好似無咩選擇...
唔理budget 想問有邊塊板推介

其他硬件：
3900X
2080 Super
4x 8gb ddr4 3600
2x 970EVO

感謝

想問下待機情況下部電腦咁嘅狀態正常？頭先用用下突然熄機重啟後一直入唔到windows。去到user個畫面就自己熄機，最尾要入bios 將Core Ratio Limit由49 set返做47先得，有冇巴打知部機發生咩事

cpu超頻唔夠電

上B550M Mortar

又會突然間咁？之前用緊都冇事之前full load最多都係溫度太高跌頻未試過熄機

我隻牛好似550w

呢塊係咪好過Tuf b550 或者 x570 嘅 pro 4

m = MATX
細啲，擴充少啲
msi 呢塊電供好嘅鬼+2條SSD甲
可以換其他，睇你有咩IO需要

要買ASUS ROG咭了

想問下，新買嘅8cm機箱風扇，打直放前置吸風，用咗一星期見有漏油，清潔完用多一星期都仲有，有冇方法解決？會唔會漏到咁上下就停？

筆直8k左右 想問下呢條list有無問題 平時會攞黎打機同上網做野
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x WD Blue WD30EZRZ 3TB 5400RPM 3.5
價錢：$525

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,852

我之前都係咁
550w boost cpu然後開game會熄機
轉左800w就冇事

我自已睇左一日youtube砌左條list
想各位俾D意見!
Cooler Master MasterBox NR200P Mini-ITX Case $745
AMD Ryzen 3 3300X $999
MSI B450I GAMING PLUS AC $860
GIGABYTE GeForce RTX2070 Super Gaming OC 8G $4240
ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHz 16GB Kit 記憶體 AX4U320038G16-DB10 $610
Kingston A2000 NVMe PCle SSD 1TB (SA2000M8/1000G) $858
Cooler Master V650 SFX 650W 80Plus Gold $895
Cooler Master MasterLiquid 240 $765
Total:9972
同埋如果長用1080p 60Hz 其實係咪2070super<2060super?
2k 就2070super>2060super?

如果有budget 既就2070s啦
唔係到時玩d 3a大作全開上唔到穩定60又會後悔

大家仲有咩意見？
想玩flight sim 2020

pro 4係垃圾
tuf用3900冇問題 pcie分配會好啲
mortar 可以上到3950,用雙m.2就會冇左條pcie槽

cm水冷係垃圾會漏水

strix個cooler都係有鐵凸起，剪走佢就無保養

拎去換

睇完片就好想掉左我張BLOWER卡佢

用bearing 扇

2080ti咪成皮野

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,996

用緊Corsair sf750牛 係咪唔啱用define 7 case
要用atx牛？

用到，個火牛盒有塊野可以細轉大

係喎 個時記得有塊野係個盒到冇理

想買白色define 7 case塊野係黑色好唔夾

自己噴囉

喺後面睇鬼到咩
再唔係轉白色rmx

等新卡收張2手2080ti
輕鬆6-7千到收到
放心實大把人放

4000收

我有三張

blower卡簡直係本世紀最大騙局

等義海

仆街了

好啦我哋九月見

以為塊野係出面

同埋我驚d線唔夠長 4+4pin

散熱器換arctic liquid freezer ii 240/AMD wrait prism(風冷)

點會唔夠用緊

船牛不了cwt不了
1 x Seasonic PRIME Snow Silent 750W Titanium Fully-Modular
價錢：$1,688

總計: $1,688

要白色就用依個啦

上星期五落左去黃金買料砌機
3700x
2070s founder edition
b550i
a2000
Crucial Ballistix 3600 8x2
nzxt x53
nr200p
問題黎啦
sfx 650w火牛周圍都冇貨
又唔想買火船同姑媽
FSP同sea都冇貨
最尾deal左silverstone G650-G
呢隻係咪唔夠FSP同sea去比較

fsp sea係自己出牛
sliverstone係搵代工廠

想知隻sliverstone嘈唔嘈

仆街 咁係搵左邊間

好似都係fsp

咁大整蠱唔講邊個 睇開就知邊個

唔係fsp
evga就fsp

隻nr200p未到貨
擺哂係度未砌得住

咁好似一樣
太趕時間買
等唔切fsp返貨

2tb td02
650w
1650冇super

咁Ching知唔知silver係搵邊間代工
Google搵唔到資料

evga係超級花啊

$399諗住壓3900膠差
塊板可能都勉勉強強
張卡就

sfx 650 係 high power

sfx gm series 唔係fsp咩

買咗就是撚但啦 宜家俾你買到sfx牛咪算係咁 大部分都無貨

去板oc3900都夠做，冇大問題
係張卡同hdd好伏
550w都俾多左

gm係fsp但好垃圾

sfx 牛黎講evga gm算係咁啦
選擇又唔多

唔該哂清
好似係台灣品牌黎]
但裝又係中國做組裝

起碼爆都知原因

high power唔差
係個fan幾嘈啫

silverstone隻牛冇quiet fan control
嘈到仆街應該會

條友一早已經淪為賣廣告sell垃圾
見之前d片成堆cm野都知咩料

10k多開我砌條靚料4750g好過了

佢只出sfx L牛
冇真sfx就算數啦

我自己就俾貴少少上翻B550穩陣 IO靚翻唔少 散熱器都係 上得3900膠差唔差塊板同散熱掛
反正佢個主題都係玩模疑器 不如走GPU 玩zen2 apu或者用翻rx570都無咁伏仲要整張支那牌卡出黎

silverstone有真sfx牛
seasonic就淨係得sfxl

我都懶得俾佢賺view 我入去睇完條list笑完就出翻黎

佢真係好on9
其實佢啲list伏唔係第一次了
佢之前仲推8200prp

留名等有巴打做kol

個散熱都係得啖笑
點夠壓3900x啊

我會用3700x +1650super算

sorry睇錯
以為係seasonic

cm不了

有架 我見過有個youtube8有mon呢個po

油耳

好似話黎緊seasonic都會出sfx
但我想啲廠出flex多啲

flex好似得silverstone有

外國主流砌sff會用enhance隻7660b
但要自己mod風扇

最近fsp出左隻flex 500w
開機電鋸聲咁款

silverstone都係得啲細w數flex

用緊sf750+Matx case 以為細牛d線會俾atx牛d線短

火牛條sata 線尾有個FDD插頭，想問下有咩用？

flex散熱好難
一係嘈到仆街，一係就細w

文書機上hcg 宜家呀豬呀狗都教到人砌機

pm981a

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x [砌機優惠]ASUS ROG Strix Radeon™ RX570 OC Edition 8GB GDDR5
價錢：$1,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,955

要用3900x 一皮都咁樣砌啦

要唔要dram先

係
所以希望啲廠可以開發下

都係一樣咁長
所以好多人會訂做線

$1,688

Titanium

抵好多

物理限制都有排等

Focus GX
幾耐之前既野

10年保, 唔理
壞左免費換新款

其實ram 容量一樣 速度一樣 但價錢差咁遠 係咪揀個平啲都冇所謂

其實都係用黎裝game

我見review dram / dramless 都無咩太大分別

當然假錢差唔多就用隻好少少

想問下如果想砌itx機for打機會唔會好似過熱？
感覺上細機箱好似散熱會好差咁

CL值愈細愈快

裝game唔使dram都ok la
不過我會推pny cs3030

又係你呀巴打
thx

係效能角度唔會熱到降頻都叫冇問題
事實上你放張2080TI頂盡都係8X度
效能上係冇問題的

呢堆野中D50最抵玩

但長遠計會唔會因為熱而影響穩定性/快d壞？
諗緊買部MSI GF65定直接砌部itx駁電視，80%執相20%打機

其實你唔買D極限細既ITX都唔會太熱
可以放心
你既需求應該都唔會用D高功率件啦

唔係追左排post 都唔覺得佢張list 好奇怪

似收左antec 廣告
隻箱同牛
Btw 隻箱買左都幾好玩

個日買咗cm隻sfx牛
想問上面有冇寫咩代工？
唔記得睇就砌左落去，而家睇得半隻唔見有寫，好奇想知

antec d 牛 有問題 ?? 我而家都用緊 antec 隻 neo eco gold 650w 80plus 金牌牛

cm牛全部cwt(好似係)

cwt
又好似船咁樣會爆

cm 本身爆開架啦

文書機4k moon

4k mon睇字清晰 非常適合做文書

有咩問，開兩版word不知幾爽

唔記得邊度睇返嚟
今次CM好似係用台廠Chicony群光

魔改enhance其實好靜

冇問題呀 我都用緊

睇返之前益衡同seasonic代工都有

等唔到 用2060 啦 夠出4k
推落差啲力姐

Intel® Core™ i5-10400F

$1,299

Gigabyte B460M Gaming HD Micro-ATX

$699

G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB

$499

WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

$840

MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
$1,899

Antec NX Series NX550 550W
$399

Antec DP501 ARGB Tempered Glass ATX
$399

total:$6114
筆直大概6000蚊左右 平時想打下lol fps game gta之類 想問下個list有冇啲咩要改 thanks

幾時先有h210返呀

想有wifi,
MSI B550M PRO-VDH WIFI M.ATX
買呢塊版定係另外買wifi卡好?

hcg幾時翻貨 今日去勻成個深水埗旺角都無貨 應唔應該轉用TT gf1

thanks 師兄
隻牛上埋650W會唔會好d

我做高盛外判個陣人均34吋4k mon
有啲仲要打孖 開夠10個窗口

唔需要
有錢就升塊板上b550m tuf

人地秒秒鐘幾百萬上落， 要個4k mon 睇清楚d 都好正常

或都升張卡上2060 super仲有feel

自推

升升下 個筆直越變越大咁

加多少少系列

召喚不了巴同一馬巴

改左同check完有無貨之後咁樣可以嘛
Cooler Master MasterBox NR200P Mini-ITX Case
AMD Ryzen 3 3300X
MSI B450I GAMING PLUS AC
GIGABYTE GeForce RTX2070 Super Gaming OC 3X 8G
Crucial Ballistix Gaming 3200MHz 16GB Kit Ram (BL2K8G32C16U4R)
Crucial P1 M.2 2280 1TB CT1000P1SSD8
Cooler Master V650 SFX 650W 80Plus Gold
NZXT Kraken X53 CPU水冷散熱

朋友部舊機每十至二十分鐘就自己重新開機
係底板有事定火牛呢？

轉超級花

ARGB

超級花少聽 邊度代工 上唔上到hcg嘅level

佢自己出幫evga代工

超級花
會好過fsp
fsp堆料唔夠豪
好鍾意堆到岩岩合格就算

加下加下，通常最終價都會比budget多2000蚊左右

3300x唔洗用水冷

RX5700XT
I7-8700K
玩Fall Guys同Sea of Thieves 佢一轉全螢幕就reboot
但gta, csgo果D又冇問題

超級花同seasonic揀呢？
死啦無光超級花好似都係稀有牛 搵嚟搵去得法奧同未來有

seasonic信仰高啲
白金牛以上我會揀seasonic
1 x Seasonic PRIME Snow Silent 750W Titanium Fully-Modular
價錢：$1,688

總計: $1,688

想問下最慳budget, 係咪自己深水埗逐間鋪格價，散買完先自己砌，定係差果少少錢，揾網店一次過送晒d件上門好
係咪慳到幾百蚊咋

「幾百蚊咋」
俾你睇少嘅個幾百蚊可以upgrade到唔少野

未去到白金牛 普普通通650w金牛啫
啱啱問法奧 花海兩隻都無L曬
唔通要死去未來買

應該可以早兩個禮拜打機

唔明

1 x Seasonic Focus GX 650W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$859

總計: $859

依隻都冇？

某間網店等好耐, 甚至會冇貨迫你加錢

識自己砌一定係咁樣買好d啦 經自己手一定錫住d野
走線嗰d又一定好心機過比人砌

屎色rog

我原本都好似你咁有心機整但轉左aio之後就wfc閂埋個背板就算數

想問下3600同3600x有咩分別
另外 咁砌係未都玩到flight sim 2020

一定玩到flight sim 2020
3600 有未來啲可以玩多幾年
3300x兩3年就唔夠力了

佢話無曬囉
唔知佢係見我唔砌機 突登話無貨定係真係無入

2070s full load 70幾80度係咪正常
定機箱入風唔夠

咁就真係得返gf1了

我有睇post ,有巴打聽左比左錢，等成2,3星期都未送到

好好J呀

試吓update/downgrade driver先

砌3600班人月頭等到月尾
其實唔急住用都ok 心急嘅 出去買俾多一舊水 換翻成個月時間唔使等
自己衡量

出去買仲平啲啦

終端有，仲平過法奧

等咁耐我真係冇咁既耐性
咁睇黎出去行2轉，都買得晒d件

名寫 II
張圖寫III

延長線買咗幾錢

某人又陰啲陰啲反法奧

1百幾
正都有得買

who?

主要FOR 打機 cs go apex fps game 點樣執會好d?
1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASUS TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,740

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$710

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,376

#673
講到好似有貨都專登唔俾你咁

上次去話冇

油耳冇貨
反了反了

我買依隻

T記個個係二代 宜家想睇有無三代

明明全世界都冇乜貨

睇落幾正

我見佢張圖入面喺寫III

同埋我google 個model no 都喺 III嚟

我都見到 去問下先

我係正都買到Leadex III,不過佢冇冇RGB版,我冇為意照買左
想換隻冇RGB牛就全世界冇哂貨

啲rgb靚唔靚?

未拆,箱都未買到
同我想換隻冇RGB牛,想用CABLE MOD好似佢隻頭唔得,加上我係想用H210,有RGB都睇唔到

唯有等下等H210,牛換到就換phanteks
gpu都未買,等得黎都出3000卡

H210要訂
全世界都冇貨

我又冇諗過可以訂,因為佢都冇同我講可以
問下正都先,順手問埋訂牛換貨

我只係知油耳買nzxt要訂

買左一半件一個月都冇得砌,日日望住個袋野

有啲野買到未算好

無為意都得 巴打天然呆

個陣岩岩派一皮野,D人未出機

我都覺,因為我比我條LIST佢個陣係寫NO RGB,咁佢照OK幫我執,比錢個陣我咪冇為意

直接買custom cable唔係更好?
延長線要夾硬將佢原本嗰條塞落個cover底

幫人砌部細機黎online learing (讀初中，主要玩電話game，唔知第時會唔會用電腦打機)
DESKMINI X300 + Ryzen 5 3400G
定
DeskMini H470 + i5-10400
好d?
抑或正經d砌部itx第時upgrade有得加張獨顯好d?

唔想煩

請問如果用500dx嘅話 個冷排裝喺前定上好d
前面裝到360 上面就得240

要360裝上面
前轉p500a

冇dust filter

細機箱又2070s用水冷唔會好D咩?靜D散熱又好D

又係，睇漏左細箱

Amazon買cpu o唔ok(例如買ryzen3600,3700x, 4750g) ?
保養方面係點？唔太知運作thx

識去就梗去microcenter
3800XT先賣2500幾

thx巴打3800xt > 10700k, 似乎好抵得諗

求問，Antec 牛評價如何？

型號？

散熱膏買邊枝好，想拎部機出來清塵+加散熱膏

Coolma

想問下有冇人用ROCCAT Kain 200 Aimo Wireless RGB Gaming Mouse或者其他ROCCAT滑鼠？
呢排特價想換隻可以有線/無線都得嘅滑鼠
見出面冇post唯有喺度問

邊隻hdd壞率低？

各位巴打，我係砌機新手，想砌部機來打lol，想問吓下面個list得唔得？

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x FSP Hyper K Series 600W 80 Plus White
價錢：$379

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

Logitech g pro wireless

itx more flexible
內顯嘅話10400
4650g又好似out budget

3.5" HDD 1TB有咩推薦

各位巴打 想問下未來科技點黑法

DT01ACA100

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,842

個人就覺得mb311l靚啲嘅 我自己都用緊

G502 lightspeed

arctic mx-4

HGST

G304

G700>G502>G304

前兩隻手感都好差 尤其G502

做乜個個都推Logitech
想要無線有線互換嗰啲，G502無線版over budget，而且拎過上手覺得好重
而家用緊嗰隻係MSI底板跟嘅滑鼠

應該係話可以插USB叉電嘅滑鼠，唔想用筆芯電

唔知點解支那版又有dust filter 跟

呢啲又真係好主觀嘅
G502唔加配重我就覺得啱啱好 唔會有個種輕炮炮似玩具嘅感覺
例如開曬窿個啲就真係不了

mb311l 望落好似幾ok,可以一試

870 QVO 8TB

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x MSI MPG Z490 GAMING PLUS ATX
價錢：$1,449

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZN
價錢：$1,460

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x MSI GeForce RTX 2060 SUPER GAMING X 8GB GDDR6
價錢：$3,599

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x ASUS ROG Strix LC 240 240MM CPU liquid cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,144
新手砌機 巴打們比D意見

自己砌完機開機
卡左喺UEFI
讀到隻手指 但似乎讀唔到手指入邊個檔
全部boot piority都試晒都裝唔到Windows
有冇人可以教吓我點搞

你係想文書同打機表現都推高？

補充番係msi 底板
B550m pro vdh wifi

成萬蚊

ram用ballistix 3600mhz
ssd揀pm981a同970 evo plus係一樣
windforce廢cooler唔建議買
塔散建議d15 black or 360 aio

本身部機壞咗
火牛 ssd 機箱 顯示卡 可以用返
$1500-2000 買底板+CPU+RAM
應該用3100定10100好
玩到LOL就ok

法奧有好多連登仔等兩個星期都未收貨，睇路

intel 都冇貨咩

唔知喎，你問清楚好啲，本來我都想幫襯，都係唔敢博，唔知人手唔夠定點。比錢前乜都得，比咗錢後....都係直接落場買算

認同
法奧已夠票
請投terminal

飛馬都做到要請part time砌機
果然連登仔越反越紅

人地主要市場係fb

飛馬都係wifi sata姐 無油耳咁多甩漏 都係不反了

都係擺部機喺樓下看更度半年姐

聽講仲好黃 手足黎不割

用小米啫 唔反了

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$255

總計: $2,004

Ram最好執3200 8gb 不過faroll無
去腦場就再平啲
如果budget唔高可以考慮二手 不過風險自己衡量

想請問一下HZXT x53水冷係咪唔洗再落散熱尻?
汁:

定係都要落散熱尻係粒U上面?

有線只會用mionix castor
其他垃圾手感

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M DS3H Micro-ATX
價錢：$530

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVKB
價錢：$670

總計: $2,199

唔洗

想問下其實市場上係咪未有PCIe Gen4既itx板?

$349 ok喎，留意下先thanks

不過追spec真係唔好用
垃圾sensor垃圾micro
我係得呢隻先啱我揸法

b550/x570有了

有手指公個托位手感正好多

咁即係比Intel 十代CPU既板係未有?

係

新手第一次砌機，想砌部高階啲嘅電腦。
Budget：15000以下。
主要用黎打機，玩cyberpunk 同Cities Skylines。
玩到高畫質＋60FPS以上。

想請大家比啲意見

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $989
CPU
- Intel® Core™ i7-10700K 3.80 GHz 8Cores 16 Threads 16M Cache Processor $2999
主機板
- Gigabyte H470 AORUS PRO AX ATX $1399
顯示卡
- MSI GeForce RTX 2070 SUPER™ GAMING Z TRIO (缺貨中) $4850 SALES
$4999
RAM
- ADATA XPG Spectrix D41 RGB 3200MHz 16GB (2x8GB) CL16 - Titanium $1599
火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $799
SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160
機箱
- Corsair 275R Airflow Tempered Glass Mid-Tower Gaming Case - Black $599
散熱
- be quiet DARK ROCK PRO 4 CPU Fan Cooler $799

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $14932
砌機: $80
總額: $15012

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
價錢：$1,699

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,610

1 x FSP Hydro G Pro Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,636

intel超頻要用Z版 ram唔好買咁貴放落GPU好啲

windows

最近同舊電腦加Display Card發現機箱散熱問題
點解部舊電腦會放PSU喺頂抽CPU啲熱風? (我search過大部分機箱都係放PSU喺底
咁隻牛係咪好快瓜柴?

另外屋企放上面部desktop喺張枱個窿入面上下左右後都散唔到熱,
想知有冇機箱係前散熱? 有冇keyword可以search到?
唔通每次打機都要扯部機出黎散熱?

利申: mATX GTR箱, 部機用左就嚟10年

打機ONLY 咁出有無問題

Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold

中低階牛嚟講還可以
我個人就prefer翻靚代工同全模 始終都可以用翻十年八年 唔會慳呢啲錢
不過近排就乜9都無貨 我自己都搵緊超級花

我細個都係用GTR箱 散熱極反智
呢啲電腦枱對電腦散熱真係唔太好 純粹係有個位擺
一係就轉細箱擺上枱 mesh front嘅箱都未必解決到你問題

Hi, 悠二
我想問下而家呢隻ITX箱&牛有無貨

CM NR200P
FSP Dagger Pro 650W

睇連登先發現悠二list咁伏
但係比左錢
諗住至少打電話換走條伏ram
想問下仲有邊個ram抵用d
8x2同16x2都想問下

14k先得2060super

無錢 crucial balistix
有錢gskill neo

信仰 > 2080s

原本都想遲啲砌ITX,
但係有啲想個買個幾百蚊嘅case短期內解決PSU抽CPU風問題死撐住先
宜家心大心細

有無咩要改改

中階打機咁砌有無問題？
m-ATX箱揀唔唔啱所以先砌ITX
B450 ITX有無用家講下邊塊好啲
我純粹想黑色，ASUS又貴
CPU考慮3300X/ 3600
呢個Build有無需要加水冷

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box
$1,460

主機板
► ASRock 華擎 Fatal1ty B450 Gaming-ITX/ac ITX 主機板
$880

RAM (記憶體)
► Crucial Ballistix RGB DDR4 3200MHz 16GB (8GB x 2) - White
$689

SSD (固態硬碟)
► Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$548

顯示卡
► GIGABYTE 技嘉 GeForce® RTX 2060 OC 6G 顯示卡
$2,520

電源
► Antec NX550 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$399

機箱
► NZXT H210 White
$799

總計 $7,295

底板再平d 有咩選擇

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,725

咁樣出得唔得？隻牛要唔要上到650w?

不如直接去腦場執最平嗰啲反正3300x都無乜特別要求b450m-k hdv嗰啲 有少少要求嘅pro4/pro4-f都得

windows有問題?

你入錯post

b450 itx只揀msi or asus

原list有windows
後面無

如果塊板有 4條ram 槽(b450m pro s 有4條ram槽？），想要32gb ram 係咪插4x8gb 好過插2x16gb

2*16好啲

係 但係首先要support quad channel

呢間有冇得別問題？想係呢間砌

咪玩 去#1嗰啲

痴撚線 好似係IG個推宣傳SHOP黎
RGB電腦 要燈唔要性能

巴打想問 360 aio係邊一款?

好似都唔係第一次有人post 依間上嚟問

x73
ek aio 360
h150i pro xt
lc 360
celesius+ s36
arctic liquid freezer 360
求其一款

因為多得個v字頭嘅垃圾youtube8吹捧

x73
z73

more

想問塊主機版既spec咁寫, 咁係咪唔超頻既情況下, 就算插左3200MHz既RAM都只會行到2666?

4 x DIMM, Max. 128GB, DDR4 4400(O.C)/3533(O.C)/3466(O.C.)/3200(O.C.)/3000(O.C.)/2800(O.C.)/2666/2400/2133 MHz Un-buffered Memory

香港有好多個硬件嘅youtube8咩
我係識咁多：上面講嗰個t字頭嘅 諗仔 飛馬 v字頭咪va唔知乜撚嘢成個排骨精咁嘅囉
同埋啱啱醒起iron唔知乜撚嘢嗰間fb同ig廣告買到勁行
希望啲連油粉課多啲金俾油耳做下廣告宣傳下邪教

不如你直接講下咩板黎

想問下條ram 唔係老母板既supported memory但又想跑足mhz點算好?
當時條list 係呢個post 既@不了@巴打幫我出
spec:
Intel 8C16T Core i7-10700K Comet Lake (3.8GHz,16MB Cache,LGA 1200,
14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan

ASUS 華碩 TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) Z490,
DDR-4,LGA 1200,Intel 1GbE,USB3.2 Gen2,WiFi ax ATX M/B

Thermaltake DDR4 4400MHz 16GB Kit 白色 (2x8GB)
TOUGHRAM RGB R022D408GX2-4400C19A 連鋁合金散熱片

我上過老母板既網查過
R022D408GX2-4400C19A既黑色板
姐係R009D408GX2-4400C19A反而支援xmp

而香港代理好似只係入左R022D408GX2-4400C19A呢款白色

而家我只係識手調bios入面既dram frequency 3200mhz用住先
用高小小mhz都hang機

當然我都係開心使用中既整體黎講
呢個半月都打機打得開心

TUF GAMING B450M-PRO S

唔反油了？

要睇埋你上咩U 正常你超得起嘅上5000都無問題

@不了@ 巴打!!!
首先多謝你之前幫我出list
個ram既問題識唔識搞?

3700x 呢如果

你開xmt睇下上唔上到4400
我上官網塊板xmt支援4600

開xmt都唔得？

xmp

4400mhz應該唔得
我都見到官網有寫
但 xmp default set 4400mhz
同埋後面d時序好似唔同
我係咪要入ai tweaker人手跟住官網set一次4600mhz 同埋後面d時序?

事因我岩岩買機番黎已經試左唔開xmp同開xmp玩 一用xmp 玩pubg就hang機

你ram插a2 b2

你條ram有支援啊，白色同黑色係冇分別

幫我砌機間鋪好似係插第2條,同第4條行dual channel

你插單條xmp ok？

想問下, 由法奧 / 終端 砌機, 佢會唔會幫你走埋線 / 偷換零件?

一直自己砌開, 但返工太忙冇時間, 寧願俾多少少錢鏗時間。

um..你意思係插哂係最左邊 個2格ram糟?
定係試下插住一條ram試下先既意思

插住一條ram落a2/b2先
睇下開唔開到xmp
一條一條咁樣試
兩條ram都可以單獨xmp到，咁就係塊板有野了

我見官網插槽支援寫住:1,2
想問下咁樣既意思係唔係插a1 a2?
因為我而家係0I0I咁插 第1,第3條糟空左 第2,4條糟有插

左向右
a1 a2 b1 b2
正常插a2 b2效能最好

你睇啱左你拔走條，試下xmp得唔得
試完就第2條ram插返a2/b2，再試

想用wifi既話, 買
MSI Herald-AC Intel AC 8265 WiFi Card
呢個好唔好?

有 2x2 802.11ac Wi-Fi, Bluetooth 4.2

仆街 ... 平時以前幾千蚊部機我就夠膽隨便人手自己拆
自己係手汗撚 + 過勞過 有小小手震 有d淆底
砌部機間鋪連砌機費包保5年保養 應該唔會出事掛

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

總計: $299

請買ax
ac太舊了

你怕就直接叫油耳收機試啦

GIGABYTE wo, 有冇問題

直接同佢講xmp上唔到4400
佢解決唔到開post插9佢，就得了

asus有出

睇睇先thx~

正都有
300幾

差少少都係用返pro s算

對於您在郵件中描述所遇到的問題是：
底板咨詢。
我的答覆及建議是：
我們建議您使用官方網站的記憶體支援列表中的記憶體。
感謝您的諒解。
-----------------------------------------------------------------
對於您在郵件中描述所遇到的問題是：
底板咨詢。
我的答覆及建議是：
感謝您的耐心配合.
該個案已轉交至工程師進行跟進, 通常需要1-3工作日左右以獲取更新的資訊.
感謝您的理解, 祝您有美好的一天.

巴打其實我之前email左華碩CS , 一開始佢都唔係好想幫我手
到我講到香港只係入左白色版本既呢條白色版ram r022型號就唔支援佢就話叫工程員幫我跟跟

其實係咪有機會等佢出個bios update都ok?

都唔係啊 TUF pro S $750
m-k先$400不過唔知宜家仲有無
HDV pro4嗰啲都係$500頭

都有可能
你同邊個買機？

驚就自砌

個陣我見岩岩派1萬 實成推人去網店
等機都等幾日,自己又心急既人,加上學生仔 屋企人建議話實體鋪信譽好d
我又唔想逼人山人海 去左3c1j 既1j
個日都好撚多人 我2點比錢都要8點45先拎到機即日走
希望巴打比面屌細力d

利申:無任何藍既立場,只係貪圖個人方便先簡1j

當時你比我既list
落到場有d件無 我當時都叫理性考慮過轉左小小件

Intel 8C16T Core i7-10700K Comet Lake (3.8GHz,16MB Cache,LGA 1200,
14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan
ASUS 華碩 TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) Z490,
DDR-4,LGA 1200,Intel 1GbE,USB3.2 Gen2,WiFi ax ATX M/B
Thermaltake DDR4 4400MHz 16GB Kit 白色
TOUGHRAM RGB R022D408GX2-4400C19A 連鋁合金散熱片

wd blue wd30ezrz 3tb sata3 6bg/s /64mb cache hdd
adata 1tb xpg sx8200 pro m.2 2280 asx8200pnp-1tt-c 3d nand PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
SA2000M8/1000G
Thermaltake 750W Toughpower GF1 80 Plus Gold Full Modular
金牌認證全模組火牛PS-TPD-0750FNFAGE-1
Corsair Carbide 275R Compact PC Gaming Case
NZXT Kraken X73 RGB 360MM CPU Liquid Cooler (RL-KRX73-01)

隻ssd 算伏左 但當時問sales 見到係一隻高讀寫速既ssd就無諗太多 其實我都有出口問容唔容易死貨 查番post 好似話今年1月-3月既貨就有問題
暫時用落無事

cooler就無計 佢個間360mm得合理價錢又用得好得呢款
Hard disk就5400rpm 同 7200rpm有d分別 唔太介意 無件就唯有換埋
case本身就都係無貨 , 但係自己當時見到巴打條list其實都見到rgb唔太中意 咁岩佢又推隻靚仔無燈case比我 就要左

成部機除左cpu 係jumbo貼紙都係有代理商
當然事後cpu都上番intel網查過 起碼用得到

巴打 呢幾日追post見到你有個fd都係1j砌 出3700x 都係1j貼紙
佢用落有事可以同我講下

其實一直以黎都好想同你講番聲多謝
因為呢個半月真係打機打得好撚爽

反而個case 仲有3個風扇位 想加埋
巴打有冇提議?
我隻一體水冷cooler 裝左係機箱正面
有冇分咩風扇抽出定抽入
利申:想要靜音既風扇 唔想影響自己打機

其實部機cpu長期都只係35-42度
顯示卡就55-72度左右
不過想凍d d件襟玩d

佢上年7月買
個時得水貨寶有貨

ssd 同hdd係大伏

個水冷冇問題啊
個箱你鐘意就得

仆街 又要交學費了 no data

好耐之前睇過d YouTube 影片話2條8gb,係會快過就咁1條16 gb
巴打點解話2*16好D?
想學野

想知點樣先知佢係咪support quad channel?
好似b450m pro s咁，可唔可以插4條呢？

冷排最好咁裝+吹入

fan要安靜就用a12x25

多謝巴打提議 我研究下隻fan先

我呢一玩d大作game就黑mon reboot
但係玩lol就冇事，之後我睇翻個spec
i5 4460
msi H81m
8g ram
450w火牛
r9 380display卡

係咪隻火牛唔夠力推，換左佢就得？

1. 插16x2 ,你之後唔夠ram用都仲可以即刻+ram
2. 好多板既走線設計都係a2 b2先,之後才經a1 b1,咁樣超ram個時都會好超啲(asrock板唔計,佢T既啦線,反而插條好超啲,但asrock係垃圾)

b450得雙通道

咁如果我直接用法奧啲list會唔會有咩大問題

adata 技奸

唔反啦 咁俾心gay做連登仔生意

A2000都係大伏？

咁點好冇從入手

佢話垃圾兒登比傻仔吹水圍爐，但我覺得佢成日睇

佢話我隻sx8200 pro

係呢到講底budget 用途(打機/剪片?) 個人要求
巴打幫你執list
如果唔係點會仲咁多巴打係到求list

屌自

你有幾多筆值?
用途?
rgb?
wifi?

mon post

點睇T字頭個個？，前排好似有人post上來話算幾好睇幾高質，搞到呢家間唔時睇下

呢樣真，我介紹左D fd去 悠二，都係覺得比錢前態度好似好D,定係佢幻覺

#565

t字?sam神?
佢垃圾嚟, 出個1皮多開模擬器list都咁廢

想知T記俾左錢幾耐會確認訂單

依家SFX火牛邊隻比較好？？
FSP Dagger pro 650, silverstone sx650-g,
cm v650 sfx.
賊船就太貴了

換左兩條新ram之後開機要等20秒左右先見到BIOS 跟住會入左American Megatrends 話 the system has posted in safe mode this may be due to the previous post attempt falling because of system instability.
禁F1入BIOS BOOT先入到window 換返舊ram又無事 有冇巴打知道點解

cm v650 sfx
fsp全港冇貸

聽人講佢讀醫 砌機方面就爭緊啲

姐係呢條友都係廢既？，
但我覺得佢好似冇v咁串同咁On9, v 係直頭串撚過馬撚+小藍+小紅+小港豬，真係見到佢都唔開胃個隻，好傻西日日係到懶勁吹自己同飛馬

真係讀醫？ 咁勁

林仔 就真係有料
但好串同都好多打手片

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$3,699

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,875

廢唔哂嘅 講嘢都有文有路 不過呢條list廣告feel多啲

antec打手片

打手片姐係佢成日黑Sell/廣告某牌子？

筆直8000連mon
用途文書睇片同save 相，打機就Lol，都想玩下啲3A大作
容量就 1TB / 500GB ssd+1TB Hdd (希望用嚟儲相，唔好太易壞)
上網用WiFi
機箱想要窄過15cm (最闊19cm) ,右面對牆，所以散熱最好唔好係右面。
RGB 有少少都好，但唔係太睇重。

睇佢8000$ list 用I3 真係40% 錢放晒去買2060 super

係依段片塊板係垃圾嚟,佢吹到上天

vrm不了

幾正常
我就會轉3300x

夠唔夠V狗串先，你試下係佢影片留言串佢 即刻公審你

問題係諗仔真係冠軍有料真係串得起 我都唔介意佢串
v佢乜水....

van 仔？

見到vxxxxx 個毒撚樣都唔開胃

想問下咁樣砌有冇問題

adata?

依個箱可能都放唔落 192mm (寬)

itx可能岩你啲, 但itx好貴下
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP SFX Pro Series 450W 80 Plus Bronze SFX PSU
價錢：$469

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658

1 x Cryorig C7 Mini-ITX CPU Cooler
價錢：$295

1 x BenQ GW2381 23" IPS 16:10 Full HD Monitor
價錢：$1,049

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,999

Kingston value 8gb x 2

valxxxxxxx

10700K
呢個買唔買得過?

仲有
3700X

呢個買唔買得過?

唔該巴打 主要係我張枱得90cm你個list 71 cm total 應該okay

A12x25
平就Arctic P12

毒撚樣都冇咩野，最撚仆街係個西格+藍，但知道佢on9後，就會想放大佢外表d缺點。
條撚樣成日話兒登兒登比傻仔睇，但我覺得佢咁撚毒，應該冇野做實成日mon post成日睇連登
v狗如果你呢家睇緊兒登，希望你同飛馬盡快上大灣區用華為用紅米

條撚屌好鐘意淘x開箱

舊機底板壞左，諗著換過底板 cpu ram 風扇

AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
$2,470

ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
$1,099

Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
$1,290

Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler

$269

結賬總額：$5,128

有無咩建議？

fan轉u12s
ram 上crucial 3600 c16

本身唔係太討厭佢
純粹睇佢啲片觀感好差 好似全世界欠佢咁

佢啲list都好伏
同成日幫女同事整電腦

有冇巴打推介火牛買

650 hcg
650 gf1

啱啱入左超級花 希望正正常常

asus b450m pro gaming s

好奇點解要16:10mon咁搞野

matx板 itx case

拎返office 搭部寶路華係中央冷氣直接抽風入機箱

又狗公又毒又柒，性格又西，又藍

3700X唔超頻用原裝扇壓唔壓得住
定係買把塔扇好啲

呢個CASE 都超細WO 先10L, 好正, 但巴打MSI B550M 放得入?, B450I 同B550M, 邊張大D?

Fractal Design Node 202 Mini-ITX
個CASE 咁細得10L, 係咪散熱好差

9700K+2080 玩緊POE 答你
77度緊

超級花好過上面兩隻

新買左張2070s打機上到80幾度
已經調到風扇100都係咁
機箱2前入3出（1後2頂）但每隻都係1000定1200rpm
係咪要買2隻2000轉既入風先掂

itx點用matx

為何list有MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP SFX Pro Series 450W 80 Plus Bronze SFX PSU
價錢：$469

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658

1 x Cryorig C7 Mini-ITX CPU Cooler
價錢：$295

1 x BenQ GW2381 23" IPS 16:10 Full HD Monitor
價錢：$1,049

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,999

唔記得轉itx 板sorry

唔記得轉板

唔記得轉itx板

飛馬

咁好似都唔差?
諗住砌部勁細既ITX 用3700X+ 1650, 呢個CASE 應該夠掛?

4000蚊AMD 文書機,想問有冇咩大問題
1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics (預訂)
價錢：$799

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Cougar VTE Series 500W 80 Plus Bronze
價錢：$339

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,875

1650一定得
cpu 散熱要買好d
最少都c7cg

唔洗咁大個箱

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics (預訂)
價錢：$799

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba MQ01ABD100 1TB 5400rpm 2.5
價錢：$340

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x In Win Chopin Mini-ITX — Black
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,957

In Win B1 Mini-ITX
好啲

ADATA XPG GAMMIX D10

你最好上老母板個REPORT有冇呢條RAM.
ADATA 同AMD 未必一定夾, 建議你睇report

唔用adata,咁未會爆左4000

不反了?
不如小妹拎哂啲adata上去開箱中伏仲好睇

上飛馬拍片開adata
睇下v仔/腦x 會唔會跟機

其實講得"文書機" 呢3個字, 都係想要平得黎穩定, 對硬件知識都比較低

我唔係intel打手, 半年前到我砌機前都係諗住AMD YES
到買料前諗清楚, 我唔想做工程師加上唔撚想用win10.
最後intel

仲有, 我去珍寶買RAM果陣, 就係買呢條ADATA XPG DDR4既RAM.
第1句就問我, 你係intel定AMD (我估唔到佢地咁細心會問, 第1次幫襯)

AMD 解決左ADATA我唔知.
但我知一定有人中過伏

珍寶
藍店不了

買adata

多口問下有無人會拍條片講下自己裝新機

睇到呢度講ADATA XPG D10 已經相容RYZEN 3000.
理論上照出都冇問題

至於第時會唔會再爆獲, 冇人知.

我上星期先砌完, 但唔想拍片, 見到呢個POST好大感觸.
吹水就OK

我依家仲用緊張GTX780 650W火牛
仲用緊會唔會好白痴 同埋咁樣會唔會好晒電
同埋張卡啲風扇聲都幾嘈 唔知點解
應唔應該換左佢？

機就砌得多
我嚟緊要換機 然而係第一次上itx
咁耐無落過手有啲想拍段片記錄低
不過抗疫疲勞唔想出鏡 又未必有人睇

我都買左ADATA
BTW算啦好似未試過壞RAM
應該冇咁快死既
有冇話死RAM會出現咩現象
定係唔識發光就等於死左

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,905

你第一個list 如果轉3300x 同1650 會唔會差好遠，

AData
Abuse Data

NoData

Adata + hikvision

共產Data

因為我而加主要玩緊Lol，想張卡有能力玩到下啲R6果啲就ok，如果真係想玩就會去升卡

你呢粒10700嚟

邊張2070s

係wo
其實我諗緊，用10700k定3700X(我唔超頻，唔打機)

msi ventus

正常，無得救

咁算了
下次真係over budget 都買張貴d

你唔睇個溫度咪唔會過熱
不過你都可以試下undervolt, youtube search gpu undervolt會有澳州itx專家教你點降壓超頻

睇落好似唔錯，佢仲話3100都搞得掂

唔超頻唔打機intel並無明顯優勢

而家直接買3700 2070S好
定收部二手pc返嚟玩住先 等Zen4 cpu同30系gpu好？

唔打機intel仲有咩優勢

唔會拔劍

好奇超級花有無出過sfx牛

有冇人試過AMD RX5700行3D Mark 會Freeze
我係發現以前用19年Driver嘅時候都仲未有啲咁嘅問題一上20就gg

唔該晒我再改改佢

暴力熊唔係好D咩

Cities Skylines好食ram...你16唔會夠

可唔可以講下3700x比10700k強係邊唔太知

no data不了
970evo個價夠隊2條1tb sn550

Budget 1萬左右
一般打機用
求指教
1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x ASUS ROG STRIX B460-F GAMING ATX
價錢：$1,399

1 x Corsair DOMINATOR® PLATINUM RGB 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 CMT16GX4M2C3200C16
價錢：$1,100

1 x Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$309

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Antec DP501 ARGB Tempered Glass ATX
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,005